\begin{resumo}
	Com as dificuldades e limitações envolvidas na distribuição de materiais educacionais, as ferramentas de \textit{e-learning}, através do advento da Internet, tornaram-se softwares adaptáveis ao contexto do estudante, com aspectos para auxiliar na fácil disponibilização e reutilização de recursos educacionais. Os objetos de aprendizagem (OAs) foram criados com essas características, focando na interoperabilidade e reusabilidade. Assim, as ferramentas de autoria surgiram para apoiar a criação de objetos de aprendizagem, bem como no desenvolvimento de diversos tipos de sistemas educacionais, como os sistemas tutores inteligentes (STIs). A ADAPTFARMA, uma versão aprimorada de FARMA, é uma ferramenta de autoria web criada com o intuito de auxiliar a manutenção de objetos de aprendizagem, cujos conteúdos são compostos primariamente de páginas de introdução e páginas de exercício. A ferramenta permite um sequenciamento automático de exercícios com base no grau de dificuldade de cada exercício, formando uma sequência de exercícios específica de acordo com o nível cognitivo do estudante. O presente trabalho tem como principal objetivo a vinculação entre páginas teóricas (introduções) e páginas práticas (exercícios) em objetos de aprendizagem produzidos no ambiente ADAPTFARMA. Dessa forma, as modificações proporcionarão um encadeamento lógico entre introduções e exercícios, estabelecendo pré-requisitos entre as páginas. Para tanto, foram feitas modificações no módulo de autoria da ferramenta e no algoritmo do Método de Sequenciamento Adaptativo (MSA). A metodologia das modificações utilizou o processo de desenvolvimento de software iterativo e incremental. Por fim, a avaliação das alterações em ADAPTFARMA foi realizada por meio da inclusão de alunos fictícios no banco de dados da ferramenta, onde páginas de teoria foram vinculadas a páginas de exercícios.

	\vspace{\onelineskip}
	\noindent
	\textbf{Palavras-chave}: Objetos de aprendizagem. Ferramentas de autoria. Sequenciamento de exercícios. Método de sequenciamento adaptativo. Sistemas tutores inteligentes.
\end{resumo}
